太子站B1出口屬黨鐵範圍 毅進狗拆花係濫權

【抗暴之戰】港鐵證出口屬港鐵範圍無報案 警無理清走太子站白花被批越權

大批市民昨日（2月29日）到太子站出口獻花紀念8.31事件，但警察一如以往到場，在無人衝擊下自發清理白花。港鐵向《蘋果》證實，港鐵站出口屬港鐵管理的範圍，公司亦從無報警求助。警方拒絕回應根據什麼法例破壞市民的悼念物品，只說會採取適當措施維持秩序。有區議員批評警察越權及無人性，民權觀察則指警方行為嚴重侵犯市民的表達自由。

去年8月31日警察到太子站內無差別暴力襲擊市民，事後全面封站不准傳媒拍攝。雖然警方否認當天打死人，但不少市民深信事件中有人死亡，所以此後每月的最後一日都會到太子站B1出口獻花悼念，卻經常引來警察主動到場清理，原因不明。昨天下午又有市民到B1出口獻花，其間無人堵路或破壞設施，但大批防暴警員仍然到場檢走所有白花。翻查資料，相同的清理行動於1月31日和去年12月31日都有發生。

港鐵回覆《蘋果》查詢時證實，太子站B1出口、其鐵欄及以內範圍，都屬於車站管理範圍，港鐵致力確保車站出入口暢通，亦有安排清潔工人在車站範圍內定期清潔，但強調昨日並沒有就市民獻花一事報警。

既然港鐵沒有求助，為何警方要花費大量警力清理毫無殺傷力的花束？記者向警方查詢警察是根據哪條法例授予的權力清理白花、為何不是轉交港鐵職員處理等，但警方拒絕正面回答，只回覆稱「警方會採取適當措施，以維持公共安全及公共秩序」。

今次並非警察首次破壞市民的悼念拜祭物品。周五（2月28日）有市民到將軍澳尚德停車場內擺設祭壇及紙鶴，悼念於該處離世的學生周梓樂。其後多名防暴警員到場破壞祭壇及將紙鶴掃到地上。警方回應指，當時在現場檢獲大批磚頭和玻璃樽，其間「曾經移開現場一些物件」以作檢查。《蘋果》進一步查詢為何警員「移開」物品後沒有放回原處，但警方拒絕回答。

黨鐵講就話無報驚
由得警甴搞搞震
咪一樣係打龍通

黑警就係唔想你哋記得

清明嗰陣和合石公共安全及公共秩序好撚差，唔該派人上去維持下

要入人地個場執法 理應係要事前通知
當死黑警鳩嚟自把自為
咁管理公司事後唔駛出聲？
咁以後popo喺你個場痾篤屎都得啦

祭祀儀式好似係無所謂非法集結

即係刑事毀壞

成班黑警係控制室喎

毅進狗柒到連黨鐵都同你割蓆

無報驚
因為一早已經喺度

香港警察係畜牲